{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032760",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "태조대왕 태실"
    },
    "text": "太祖大王胎室\\n\n忠清南道錦山郡秋富面麻田里山1-86\\n\n1989年4月20日、泰峰山は忠清南道にある錦山郡秋富面麻田里にて有形文化財に指定されました。太祖（1335〜1408）の胎室は1393年（太祖2）に建てられ、当初は万人山と呼ばれていましたが、後に泰峰山と改名されました。1928年4月、朝鮮総督府によって胎室は昌徳宮へと移されましたが、のちに胎室は破壊されました。その後、1993年には石碑と各種の石造物が集められ、胎室は復元されました。 この胎室は八角形で、石で作られた欄干の中に八角形の円堂があります。胎室の前には胎室碑が立っており、「太祖大王胎室」という碑文が陰刻されています。かつてこの地を訪れた詩人は、深い山々と重なる山々がまるで蓮の花が満開したかのようであり、99の山々から水が一箇所に集まる光景を称賛しました。王室はこの報告を受けて太祖の胎室を建造し、玉渓府使を派遣して管理させました。現在も秋富面長大里には「玉渓府使都」という古跡が残り、備礼里の名もこの地点から礼を尽くして胎室を参拝したことに由来します。 泰峰山は胎を埋めた地点で、双峰ラクタ嶺と呼ばれる稜線が南向きに広がっています。この場所は胎峰山の北風を遮るだけでなく、日差しがよく当たる地点でもあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "泰峰山はどこに位置していますか？",
            "answer": "泰峰山は忠清南道錦山郡秋富面麻田里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "泰峰山はいつ有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "泰峰山は1989年4月20日に有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "胎室は何年に建てられましたか？",
            "answer": "胎室は1393年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "胎室はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "胎室は八角形の円堂が石で作られた欄干の中にあります。"
        },
        {
            "question": "胎室碑には何と書かれていますか？",
            "answer": "胎室碑には「太祖大王胎室」という碑文が陰刻されています。"
        },
        {
            "question": "泰峰山はなぜ復元されましたか？",
            "answer": "胎室は破壊された後、1993年に石碑と各種の石造物が集められ、胎室が復元されました。"
        },
        {
            "question": "太祖の胎室はどのような風景が広がっていますか？",
            "answer": "胎室の周りには深い山々と重なる山々があり、まるで蓮の花が満開したかのような風景です。"
        },
        {
            "question": "泰峰山はどのような地点ですか？",
            "answer": "泰峰山は胎を埋めた地点であり、双峰ラクタ嶺と呼ばれる稜線が南向きに広がっています。"
        },
        {
            "question": "玉渓府使都とは何ですか？",
            "answer": "玉渓府使都は秋富面長大里に残る古跡で、太祖の胎室を管理していた役職の名前です。"
        },
        {
            "question": "備礼里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "備礼里の名前は胎室を参拝する際に礼を尽くしたことから名付けられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 399,
        "QA": 360
    }
}